有冇真香港人中意食內臟？

豬心 放薑煲湯一流，肉又爽

豬肺 比較小人買，清洗麻煩

豬肚， 應該最多人接受，煲湯食湯渣好正

爽腸豬腰嗰D唔使講，一個大男人去街市買會比人斬到一頸血。

本來香港人偏少食內臟，唔知係咪新移民多左，買到貴晒

紫荷車？

鍾意食牛歡喜

未聽過香港有得買

豬大腸 車仔麵必叫

雞內臟

鴨腎

牛雜高汁咁多都唔講

狀元及第粥

呢樣好食但有陰影，我真係聽過一D舖頭洗得唔乾淨

細個老母煲湯會食
依家覺得核突

牛歡喜

我覺得豬雜好食D，牛內臟我只覺得牛拍葉好食，而且豬心見得多，好似無聽過有牛心買？

係日本福岡食過牛腸鍋後番唔到轉頭，但香港竟然冇急凍牛小腸賣

雞心
豬大腸
鴨腎雞腎
牛肚牛腸

除左牛柏葉其他豬牛雞內臟一律唔食

fried sweetbread
風乾牛肝 食落超脆又好補

豬潤勁平
40蚊夠十幾個人食

豬潤牛雜冇撚得輸
（真.香港人）

有，元朗，不過紅店嚟

牛雜豬肝豬腸豬潤咁出名, 香港人點會偏少食內臟

雞潤 雞心 雞腸 超正

利申 祖宗三代都係香港出世
但唔係原居民

豬潤

香港人
偏少食內臟??????!
豬肚牛雜鵝腸咩黎

可能比我D朋友影響左，佢地唔知點解都唔好食內臟（最多食牛肚麵）

真心?

杏汁豬肺湯
豬肚 車仔麵
爽腸豬腰 及第粥，白灼豬腰

你係咪香港人黎架，定係細個無出過街食野啊

歡喜

羊腰，唔知邊到有得食

打邊邊必有薄切豬潤

豬紅

一樣

無撚錯 牛腸鍋好撚正 諗起都流口水

屌你老味牛雜賣左幾十年區區都有，突然就變左香港人唔食內臟
究竟邊個先係腥香港人？

雞肝

諗起以前格離登睇過既post

【飲食台】[慎入]豬腸麵線「吃到滿嘴屎」超崩潰！店家想用10倍價格打發他

自己好少食

雞子

鵝腸

內藏真係唔好食咁多

先唔講膽固醇脂肪含量嚇死人

牛肺同豬肺嗰種口感真係無得頂

及第粥正到仆街

除咗豬大腸 其他內藏一律唔食

雞心雞腎

屌我好想食，香港邊度有好食

膽固醇其實冇嘢
食得多身體會製造返少啲
日日食十隻雞蛋其實都係冇問題
同埋內臟好多都係高蛋白低脂
係腦同大腸多啲 肝腰肚肺其實同瘦肉差唔多

膽固醇呢樣嘢好似係近呢幾年先係咁講

你啱

豬潤超高蛋白 近乎蛋白粉lv

之前個實驗係搵兔仔食膽固醇發現會令到佢地血液膽固醇濃度飆升
但係兔仔係草食性而人係雜食性所以冇得咁比

其實膽固醇高即係代謝問題

感覺應該係香港人食內臟既習慣同大陸人唔同。 香港人通常食牛什麵，粥，湯會有內臟。 但比較少好似大陸人咁叫餸整碟炒雞雜之類.

豉油王鵝腸係咩黎？
金錢肚係咩黎？
韭菜豬紅係咩黎？

咪玩啦師兄

其實豬紅都算內臟？

而且好似話好耐以前外面己經冇豬紅賣，全部都係雞紅。 原因係豬血多寄生蟲

牛雜

血都唔算唔係掛
咁補返個炒豬腰好未？根本就好撚平常俾你講到好罕有

係日本食燒內臟 都唔錯

咁可能純粹食既方法唔同。

我返鄉下班親戚係極中意食內臟，相比香港，大陸餐廳有關內臟既餸菜都明顯比香港普遍。例如炒雞什，生腸之類印象中香港一般茶記酒樓好似比較少？

但有一樣內臟我到而都無辦法面對，就係豬腦。味道係ok，但硬係過唔到觀感嗰關

牛雜我真心覺得冇豬雜咁好食，因為牛雜普遍都比較黐牙且同好刃。 最多人食既牛肚，我都覺得冇豬肚咁好食

我自己最鍾意食牛肺
牛肚都鍾意
牛膀就不了

牛腸

痴撚線

其實 內臟都幾好笑呀

有乜咁抗拒

其實 內臟都幾好食呀

有乜咁抗拒

牛肚
鵝肝

牛有四個胃請問你講緊邊個

講起鵝肝，好耐以前扒王之王有推過鐵板鵝肝，但反應好似好差。

最記得嗰次我同老豆去幫襯，老豆貪新鮮叫鵝肝餐，我就叫牛扒。 結果我嗰份就大大份，佢份鵝肝就鵪鶉咁款。 搞到個經理見到都好唔好意思咁，送多份餐湯（連麵包）比我老豆

有冇人覺得豬咁多內臟最難食係豬潤？

豬腰最正， 用人蔘煮湯， 好香口

講緊最常食嗰個，雖然好食但因為好黐牙所以都好少叫。 之前聽燈神燒講先知原來牛拍葉係其中一個胃

雞肝雞心雞勤

竟然冇人講粉腸

魚肚

要有一定厚度先好食

勁鍾意雞腎，鵝腸

厚切打邊邊好難控制個生熟

不知幾L香，正到pk

反而雞子

鵝肝

嘉麗園？

鵝腸鵝血

一黎就打大佬

食內臟去日本燒肉真係一撚流
有次食果個咩豬既輸卵管，爽爽地
之後又有心肝脾肺賢

豬生腸 牛腸

食內臟好易生cancer

內藏膽固醇高，小食為妙

雞雜湯
雞心腎肝

師兄都幾中意大陸果套，介唔介意番大陸住有得日日食

我鐘意奶人歡喜，算唔算鐘意食內臟

雞腸

唔好食咁多栢葉 飲食界人士話係漂白加棚沙

法式鵝肝

雞雜沙士之後咪無人買囉，師兄係咪03年之後落黎？

有屎先好食

諗住個個都鐘意食

香港人偏少食內臟？酒樓啲牛柏葉同金錢肚係咩嚟？重有鹹菜豬肚湯，雞腎之類

燒牛小腸好食到癲

係之前食過三四次，啲味精勁撚到癲，冇去好多年

原始人，動物都係食內藏。

有一個講法係內藏比肉有營養

俾$25蚊「雞紮」唔該

最撚好食

對比下啫。

印象中大陸D餐廳，炒生腸，豬肚，雞什係好常見。而且佢哋D豬牛內臟係偏貴，可能需求大。 反而香港就偏平。 兩，三年前我好記得豬心係十蚊有找，一隻豬先一個心臟都可以賣到咁平。

但而家己經要20蚊以上

牛肺 認真

你食屎

牛肺

我寧願自慰 也不屌牛肺

牛柏葉本身係黑色
漂到白晒

點會？ 反而以前我同老買新鮮雞，雞雜係送。 而家要另外比錢買

成隻豬都貴咗

咩點會呀你係咪真係新移民黎

師兄識野

中意雞心雞腸

鐘意但膽固醇好高唔食得

其實黑色既牛拍葉先好食

大腸通常冇乜嘢嘅，粉腸就真係唔敢食

條友講既內臟淨係講雞雜笑左

肚幾時變左內臟？

其實我唔明點解要整白佢

我都係一dd 主要係某d 內臟個味太特別 例如豬潤呀雞肝呀就麻麻 其他咩牛肺呀豬腸呀都食 雞心簡直正正子tim la

我諗係想整爽d 佢?

鵝肝算唔算

黑椒爽肚 正到癲

豬心 垃圾

雞腎鴨腎都勁好食
雞肝好似毒啲，所以少食

食豬腸有時成堆肥膏

豬潤雞潤好正
上次去串燒鋪食燒雞潤好撚正

俾暴龍哥留起曬

咩來

金錢肚

胎盤

雞心！一定係雞心!

細個有哮喘
老母聽人講紫荷車煲冬蟲草對氣管有益
嗰陣on99食唔少

雞子先正

串燒雞心好正

Ching sick ball

串燒食內臟好正

重口味

之前食卵巢知道係卵巢之後就冇再食連個名叫咩都唔記得

牛膀
豬大腸不過近年都無乜食過邊度好食

生腸好撚正呀屌

咸酸菜多過牛閪呀屌

譚仔必叫

人胎盤

牛膀係我食過最撚難食嘅食物

牛雜除左好粉個舊，通常淨係食肚同肺

黃沙豬膶粥
牛雜麵
粵式炸大腸（加碟甜酸汁）
鵝腸
魚卜
焗魚腸
炒牛骨髓

香港人食內臟不知幾刁鑽

牛横隔膜

鵝肝算唔算?

牛骨髓打邊爐正
不過好少地方有得食

人歡喜呢

食動物內臟同大陸人食貓狗有咩分別

日本鄉村地方既日式燒烤係燒內臓多過燒肉

生腸花

無豬潤

同意
所以我牛雜走牛膀多腸/肚

你最好由細到大飲茶都未食過金錢肚

嚴格嚟講唔算內臟

牛雜無撚晒就真
好回味以前裕民坊同鴨寮街既五香牛雜

牛雜都係小學時期既走鬼檔最有風味，唔知點解硬係覺得而家D走鬼檔同以前好唔同

日本人都食勁多內臟
燒肉鋪串燒鋪平個啲全部內臟黎

細細個老母蒸豬腦比我食…
依加諗返想嘔

燒雞心

魚卜真係一流，佢係要蒸一條魚得一個然後搶來食先好食

好耐以前去過酒樓成碟餸都係魚卜反而無左嗰種味道

其實牛骨髓咩味？

牛油香味

打邊爐好撚屈機

人類內臟仲野味

我都想，問題邊度有得買魚卜打邊爐？ 你唔好同我講花膠就得，我覺得鯇魚既魚卜好食過花膠N倍

膽固醇

雞腎

唔知咩係爽腸 生腸粉腸我就識
可能我唔係真香港人

乜內臟都食

生腸，語音輸入法問題

好撚正喎
次次啲frd食牛雜都搶晒佢哋啲膀嚟食

你講嗰啲全部都豬嚟嘅

牛柏葉金錢肚都唔錯呀

以前成日食牛什
依家戎咗好耐
最多食豬肝

牛舌算唔算
如果算 淨係食牛舌
其他內臟都唔食

牛雜 雞子

靜係食牛肚
仲要一格格乾淨無異味先食
一格格爛左 邊位都唔食

牛拍葉

雞腎好正

Same
雞子正呀

雞子刺身

係劏豬方法問題
而家唔係放血劏, 係電死隻豬
所以相對小左好多豬紅

咩口感？

而家啲牛雜全部都急凍咁制.. 無晒新鮮

同埋而家啲走鬼檔又貴又唔好食

雞心串燒冇得輸

唔撚鍾意食內臟
但身邊啲朋友個撚個都好鍾意食
同埋啲肉嘅脂肪都唔鍾意食
食咗會想嘔出嚟
但好多人都好鍾意

牛雜河

淨係唔食潤

牛雜is the best

鵝潤正

雞腸世界第一
好撚想食啊屌

有冇用
老母聽人講煲鱷魚湯，真係好返

我調返轉

鱷魚肉醫哮喘係堅得

成陣尿味
唔明點解咁多人食

鱷魚肉都食唔少
新鮮同乾嘅都食過
比雞胸更柴
冇乜特別

其實大大下去到高中就自動好返
不過都幾肯定唔關細個老母堆補品事

我就真係未食過 但計內臟咩

有啲麵線弱舖嘅豬膶真係好好味

似粥同麥皮個類
味就唔記得喇
至少係入到口
唔腥冇怪味，我個人認為

反而好有印象係我挑晒啲冬蟲草出嚟唔食
因為好難咬
只係食啲"粥"
俾我老母屌話我曬野，啲冬蟲草好貴

豬心煲湯後拎出黎切片點醋，最愛食佢條大動脈
豬腰加薑焗飯
豬膶煮雞酒
豬脷鹵水
豬腸炸

深水埗出名嗰兩間
可惜係藍店
戒咗好耐了

海膽

椒鹽珍肝

牛肚豬肚係個胃

牛腸
安康魚肝
鱈魚白子

我除咗牛柏葉之外仲會食雞腎

十三座牛雜
鴨腎鴨舌

潤腸
兩條潤腸夠我送三碗飯

咁多人回都冇人講蟹膏嘅

食生滾粥必叫

胡椒豬肺真係冇得頂

之前會食豬大腸 肺 牛雜果啲 但係到而家唔知點解唔想食

以前分兩種配方
走鬼檔果隻係五香牛雜
粉麵店既係潮式牛雜
因為走鬼檔比政府趕走晒
所以五香版本就消失左
而家不論街頭店內，都係剩番潮式牛雜

真香港人唔食牛雜？

日本菜嗰啲內臟好正牛腸鍋，燒肉嗰啲燒牛腸同唔同部位，串燒嘅雞腎雞心全部都好好味

我都搵緊淨係見到銅鑼灣有間居酒屋有得賣不過唔知好唔好食

香港人應該最叻食內臟

比較中意牛肺，口感最好，部份有軟骨（唔知係唔係骨？）最好食。

比較最多人食既牛肚，我覺得豬肚正好多。 牛肚太黐牙，豬肚則爽口。 我最中意係用豬肚煲湯之後就咁食。

記得飲埋個湯，加多支啤酒

生腸世一

人歡喜

豬腦

白色好睇啲？

食屎

牛舌屌打

雞雜都好人食
雞腸炒,雞潤/腎串燒,雞心滷

咪街市，你想去邊度買？

我一直都以為係肚腩

細個返大陸直情食過新鮮，煲湯，豬肺唔洗直接煲又有，直至排到政府專科前哮喘一直無好過，食唔死真係好好彩

應該話後生有好多都唔食
但本身香港任食文化
豬雜粥
街邊牛雜
打邊爐鵝腸、豬潤
煲湯鴨腎
內臟本身係無處不在

果啲叫腩
牛腩、豬腩肉

飲食文化*

唔關禽畜事，但諗起我地食海膽橙色個部分係卵巢

利申：暫時除咗雞子之外好似其他都食，牛歡喜未食過但無打算特登去食

最鍾意食鵝肝鴨肝

可以用滾水碌一碌再用刀刮，會刮到變白

但好辛苦同唔會刮到好乾淨

+1

好多內臟都有臭味
特別係豬
係得豬肝唔多臭

牛內臟都只會食牛肚，要洗得好撚乾淨
牛舌都食，不過舌算唔算內臟

鍾意但食唔到

明，樓豬唔係香港人
牛雜都唔識仲話咩真香港人

你講軟骨既應該係氣管